余光中病逝 中國網友：我們幫您見證兩岸統一

余光中病逝 陸網友：我們幫您見證兩岸統一

知名詩人余光中今傳出病逝，由於他在對岸名氣響亮，立即引發中國網友關注，有網友表 示，看到消息「心裡一驚」，「小時候，我在這頭，母親在那頭…；現在，台灣還沒回到 這頭，余先生已經去了那頭…走好，余先生，有生之年雖然沒看到，台灣還是會回來這頭 的。」也有網友說：「老先生到最後還是沒有等到那一天啊……老先生一路走好。」「以 前為了看余光中先生的書，特地托人去台灣買……」，「那個寫《鄉愁》的詩人走了，他成了我們的鄉愁。」

《北京青年報》在微博快報余光中病逝消息後，迅速湧入上萬則留言，有網友說，全中國 的中學生都讀過《鄉愁》，不少人引用其中的詩句「鄉愁是一灣淺淺的海峽 我在這頭 大 陸在那頭」。有網友說「可惜在你有生之年台灣還沒有回來……我們在外面，幫你看，看 台灣回來」，「先生一路走好，兩岸會統一的」，「老先生，我們幫您見證兩岸統一讓您 來生無愁」。
（大陸中心／綜合外電報導）

精神勝利法

佢本來就係大中華膠

夠膽咪打囉
係屋企吹水有撚用

食屎啦

佢係中華民國反攻大陸wor

好多連登仔仲係度rip

幫佢見證支那滅亡

你係咪意圖癲覆國家政權

除非武統，唔係的話，二十年內應該無呢日。

d支那人好搞笑，成日諗住統一就一定係自己打人，唔可以係畀人打返轉頭

佢話阿媽有淋病都係阿媽
共產黨=淋病

幾時統一埋海參威

做乜自我介紹